星期日檔案 「隱蔽青年」- 再續

上一個post:

星期日檔案 「隱蔽青年」- 續

星期日檔案 「隱蔽青年」

八千元的廢青好定係失業在家的隱青好

8千銀既廢青

第一條友如果唔係咁自命天高, 覺得自己懷才不遇, 其實問題不大

見佢講野果d 都正正常常, 又幫人補習
都唔係咁"隱蔽" 姐

睇得出佢想present 一個乜都唔care 嘅形象, 但暗啞地又好想有人理佢咁

有手有腳就自力更新啦，咁大個人仲要屋企人養，真係唔知醜。

以事主情況黎睇
8千銀廢青可以幫輕下佢老母
而且8千銀再加埋佢老母搵既錢 距離富戶/交雙租都仲有19幾萬八千里

佢係懶 同自視過高

leave name

隱青一係個過渡期，希望D隱青自己面對問題，走出陰影。

你咁睇啫
個名都有“人道”兩個字
我諗好明顯社會主流係覺得符合道德囉

btw 屌又推爆咗個post

好多時佢地都係負能量太多同埋自信低下而導致，所以乜都講 "I don't know" (instead of saying "I don't know but I will try to figure it out")

個政府重視去輔導 / rehab 呢啲人，等佢地有返自信，自然會自己去搵自己想做乜..... 老實講普通人都會有迷茫講唔出自己想點，但普通人唔同既係在於：我而家唔知，但我會嘗試去做啲嘢令自己知最終自己想做咩。

無錯

阿源就係成功例子

其實點解安樂死一定要由醫生執行
我覺得醫生的角色好似古時的劊子手 軍人
只係對象由犯人 敵人變成唔想生存的人
點解現代唔可以有呢種職位
無可否認有好多人接受唔到其他人死
但搵d接受到的人咪得
我地究竟對自己的生命有冇自主權

人道炒樓

唉....有時心諗.
原始人打獵, 鐘意幾時打就幾時打, 又唔駛早起身....你今日唔打, 聽日都有得打
但係返工, 返十尻幾粒鐘, 日日倒屎咁早起身, 一矌工即收皮....

如此同時 大家欣賞下連登對黑社會嘅評價

［1985年鏗鏘集] 葵涌邨班黑社會已經成為廢老

邊有你諗得咁開心
原始人係要日日都去打獵
唔打就會餓死

係現代黎講只有自己開舖可以同打獵相比

你又知日日都有收獲？

前一日打多d?

自己開鋪都要搵錢交租
係業主先可以相比

你岩

第一個人跟本係fuck the world既心態
佢係唔會想跟隨個社會咁扭曲既運作
所以佢選擇唔理
雖然廢但佢都算做到想做既野

邊有咁多動物比你打
好多時都辛苦完一日又冇收獲
即係有汗出冇糧出

係, 同時間我會諗, 其實佢係唔好彩....
公開試收左皮, 無書讀, 日日無所事事

反觀而家有工返果d, 好撚多其實都係垃圾到癲
好可能隨便比呢條友更加蠢, 小學都唔知畢業未

樣子問題
阿源走得返出黎真係好勁

反而條片, 第一條友食返多d 野, 做下gym, 剪左d 死人指甲已經好睇好多, 加上夠高, 頭髮又多, 執下個樣去見工應該無難度

佢地雖然垃圾 但最少自食其力緊

同埋打獵唔係必勝
一個失手就變成獵物

仲要連訓教都唔安落
唔知會唔會突然比野獸襲擊

只係咁好彩呃到個大學讀, 呃到份工做......

呢班垃圾如果唔係咁好彩咁符碌, 肯定仲差過呢班所謂"隱青"

事主其實唔係差
佢裝下身其實都市市正正
但死症係佢懶 同不可一世
太多藉口

或者凍d 熱d, 落雨行雷都隨時會死
傷風感冒都輕鬆攞命

第2條友自救
幾欣賞

人生豈能盡如人意呢

其他果d 真係有心自救
同無咁多藉口 佢地有睇清自我

所以做人要知足常樂
唔好剩係睇到其他人的好 就妒忌
我覺得就算做誠哥個仔都未必開心
但至少生活好過極大部分人

你憑咩話人 符碌

就算大學畢業都可以唔做野

公開試收左皮就要無所事事？

少數突破your face your fate

yes 係睇幾耐

做隱青咪仲難受

令我想起有一個堂兄，後生時好彩有人介紹入政府做ca，係舊制公務員，依家fat fat 啦
就算有野做都是在職隱青，佢四十幾歲都係痴老母，其他兄弟姊妹都有伴侶都搬出去住，佢禿頭都晚期重係一支公 ，放假只係家中睡覺打機睇片。仿佛看見將來的自己
隱青都要有啲際遇先會更易成功脫身

佢一個人消費支出除了家用都無咩，唔打扮住屋企食屋企，同父母一齊住，明明公務員易買居屋單位，又穩定應該搵女唔難

下集大家可以預習下先

點解會用個呃字
考大學都要睇dse成績唔可以太差，
搵工都要準備很多野啦，有技巧練習架

憑咩話差過隱青？
假達哥考左三次都無五科合格又是否適合讀書呢？

佢至起碼有錢先

咁佢的付出同佢的收入係咪成正比

戇鳩價值觀

有自知之名覺得識唔到異性咪乾脆咪一世單身.
係4x都仲要做群腳仔怪d啫

超過5年冇做野 再之前都係返下停下

你個名
5年？有父幹？

呢堆後生仔比人話隱青唔做野
另一邊廂財經台堆連登仔個個追求財務自由

佢地老母真係慘

過來人
好撚同意係'錢'既問題

隱得耐 日夜顛倒，無錢買唔到野變相少出街
少曬太陽又少運動瘦到棚骨咁 ，個人易病 成日頭暈身㷫
自然就會迫鳩自己出去搵工

相反d二世祖 都係唔願番工
但係成日遊山玩水 ，無聊就做下gym
又大把靚女主動埋身 唔洗刻意社交

錢 就一定
都係果句
隱青 有幾可唔係住公屋 應該咁講
有幾多隱青係住劏房仲可以做隱青？
由細到大 有穩定既居所 又有屋企人搵錢養自己
唔隱對唔住自己啦

不過同二世祖有關係？
不如審視下你自己好過下下lun落父幹撚身上

大部公屋偽窮撚去旅行遊山玩水多過私樓居屋啦
根本就係人問題 錢係其一 但一定唔係主因
無錢就少出街 屌你唔識搵咩
香港大把最低工資狗工 都叫足夠生存
有無去做？無既話 即係你懶 如果你剩係識賴落最低工資唔係人做
即係你自視過高 點解連34.5都做唔到？
因為你只係連34.5 都唔撚值咋

一日打十粒鐘獵咩.... .

波台大把職賭散工度日啦 咪又咁過...

第一位佢根本用咗各種藉口形容自己現時嘅情況，其實講穿咗佢就喺度逃避。

巴打會唔會出返黎？

第一條友係懶過西
講一堆野只係唔想做野
中二病人黎

懶到仆街啦
記者黎到都話訓多陣
打機 同訓覺佔大多數

佢根本連行出第一步都唔夠膽，馬死落地行啦呢啲野，其實出到嚟社會先知道自己如何地渺小。

原始人 冇冷氣 冇廁所 冇熱水沖涼 冇醫生睇

岩岩先睇，現實應該仲有好多依類人
覺得係細個一念之差搞到咁，好可惜

sorry，我睇左半集，你地講嘅第一位係咪達哥樣？

原始人打獵
其實都應該同番工差唔多
因為有部族
你又唔係一條友生活
村長指定左打獵戰士你咪要日日去打囉
仲有可能唔至你食,你露出兩個大波既老婆同露鳩既仔都要食架

條長毛見人拎佢d咩數學成績表出黎其實偷偷地自己暗J緊 問左佢呢d野重唔重要諗左好耐先答，其他野就一口答無所謂 根本內心好在意

條友多數都係中二病，以為自己懷才不遇

唔見到佢有咩才

之前有條肥仔都真係幾有才,又創文字又創地鐵圖

等我做個總結啦

所謂隱蔽青年, 只係無信心, 或太有信心,

應該要家人同朋友幫手...齊齊鼓勵佢地

融合社會. 完.

ON9 , 緊係活係自己世界先係最開心架啦

你班友憑乜要用自己標準去判定人地?

尤其係你CCTVB呀！

真係叻人嘅話就自然會想辦法要令人哋知，唔係縮埋一邊就話自己點叻

佢多數係果種：其實我好叻，只係我唔做

果種人

其實僱主包膳食就得,出乜鳩糧

只包膳食 都叫足夠生存
有無去做？無既話 即係你懶 如果你剩係識賴落僱主
即係你自視過高 點解連只包膳食既工都做唔到？
因為你只係連一日三餐 都唔撚值咋

我代表廿蚊張多謝你啊

咁不如去做酒店炒散，包食又出糧過55/hrs
我覺得唔想做FT 都要去接觸下社會

我就知會有人咁回應
點解要幫垃圾腦細打工有人唔做做狗比人欺壓呢d
我都廢事應佢 呢d根本打橫黎講

香港地好現實 大部分都你用人工去顯示你叻唔叻仔
而家隱青隱到自己毫無價值
當然你隱得開心無問題啦 你過到要個老母到你咁高咁大有手有腳都仲要搵錢為你勞碌呢關就無問題

賤d講句 好彩香港地有呢班loser 憤青箭屍底 減少競爭力 影響唔到我

而家有最低工資咪算好
個時老M 21蚊個鐘都係有人做
當然你話物價唔同
其實而家係貴係食物到, 衫褲呢D仲平過個時
而且冇人叫你做呢D既,咁你乜技能都冇乜鳩都唔識就係值呢D價有乜計
要搵多D咪自己諗辦法加強自己價值囉
條友呢5年自修下都不至於浪費,而家真係白哂5年

無錯
不過條友講野以為改一改就可以串人
屌你 家陣又唔係我做隱青 我己經有能力搵幾雞一個月而我價值都係值咁多
咁我仲唔使做最底工資同包三餐？
我唔係自視過高 而係真係有料搵到你吹咩
連登太多loser 唔用腦就想博出位

讀唔成書咪去CIC/中電/港鐵做學徒，都係一條路

最閉佢地又唔想辛苦 又覺得會大才小用呢下死
懶 有千萬個藉口去合理化

港鐵好似幾hea

點解隱青唔學日本尼特族咁做pt 生活，例如馬會電話投注都好多毒撚做，咁咪唔算隱青囉⋯⋯

Neet好似唔會打工
都係呢係屋企

幾自負嘅人先會隱青攞優越感
仲有人地唔做野點墊你屍底？？
你要計，人地成家攞綜援養嗰係你，
邊個輸都未知

佢地有打工，不過只是散工夠養自己

咪有散工/PT做囉，一切都係性格問題

上個post 講咗啦
根本香港冇好嘅工作環境
班隱青出去一定被人排擠
根本唔單單係技能學歷問題

究竟幾無知先會簡化隱青問題做懶度

唔生仔結婚咪可以囉，不過老左一定會後悔。

比你講一講又好似真係我地養緊佢地

點樣做到飲食業散工PT都比人排擠

有乜計 唔通話佢地有精神病咩

隱青唔一定係懶既，可能係童年陰影，學校比人恰，家庭巨變，父母離異父母過世等，一家唔知一家事好難評論
又或者係上一份工做得唔開心未爭脫到，有些隱青都讀到書又有才華的

我之前做過中餐西餐炒散一開始唔太主動做野呆企都比同事狂插，後來先好少少，炒散啲人好惡隱青一定頂唔順，又唔敢反抗咪一直龜縮

大部份都係隔代貧窮搞出黎
英文幼稚園-小學分小區-中學分大區
全部都係個錢字

做得隱青都係2老住公屋冇讀過書，6歲已經成個人生輸左。

上個post 已經有巴打話見到達哥係職場嘅話一定會玩鳩佢，
唔使達哥咁，
基本唔埋堆都會被人排擠啦，

唔講性格工作能力低已經係死罪，
啲野做唔好，做得慢，
啲同事會好嬲好忟憎 ，
自然就會話有冇心做，唔聽人講嘢，
跟著就係排擠你

完全唔明點解你諗唔到，
因為根本時有所聞

隱青都得玩ps4 adore
屋企唔俾錢佢買game換電腦睇下佢係屋企玩到d咩撚野

“在高度都市化的地區，社會經常給予青少年一些壓力，使他們覺得自己是失敗、無用的。這些壓力有很多的來源。在填鴨式教育下，加上升學主義，他們覺得家長和社會施予不少壓力。有一些極端例子指出這種壓力自幼兒園時期便開始產生。另一方面，因為一些青年缺乏社交知識，不能在學校正常地進行學習和生活，即常稱的學校恐懼症，導致其在未成年甚至成年時期就使得自身厭惡一切社交活動，寧願待在家裏，認為這樣的行為可以避免自己與社會互動帶來的麻煩。即使是勉強畢業後，他們旋即遇上就業困難，多數只能找依靠不接觸人的兼職工作混口飯吃，入息不高，不敷支出；一部分則完全不嘗試就業，成為家人的累贅。部分則為已在穩定職場工作一段時間後，因適應不良，辭職後轉變而成。其他壓力來源包括長相（如過瘦）、學業或體能表現、財富以及種族。”

善用google

愈善良愈蝦你添

我做過啦，咪又冇比人排

阿源都唔打機架，佢發呆、玩貓、打牌

你有冇見到我講隱青
定係你係？？

其實全世界都有呢d 情況架啦

個假達哥睇得出好自卑
用自大去覆蓋

又隱藏自己弱點
見到記者唔用電腦 唔打機

其實好事黎
證明佢有理人地感受
至少個下係

但阿源最尾都走左出黎

東亞特別嚴重，因為升學主義造成社交能力差，謮書唔成就業失敗情況普遍

仲有香港係8成人升唔到大學，而升到大學既人有9成係父母其中一方有大學學歷。

越基層的工作環境越差
因為身邊的同事質素

我覺得讀唔讀到大學真係唔重要
最緊要有人指點下條路點走會好行好多

係，
因為嗰堆通常係mk，
更加唔接受到隱青，平時mk 係欺凌隱青角色

搵下社工？

重有中層管理人員對基層都差

社工都係冇用
佢唔會知實際邊行好做

隱青最好揾啲多師奶嘅工，
大人會比較成熟，
而女性比較接受能力高

冇大學得手腳，其實冇乜好揀
CIC/中電/港鐵

馬會投注站

OK喎

呢份反應要好快，
唔係好大獲，
唔係咁建議

肯捱又捱得真係地盤

賽馬日反應慢一堆阿叔罵鳩你
當然反應快可以考慮

的確唔應該用分數去衡量一個人
不過我諗用任何野去衡量第一個受訪者佢都會係失敗者
鐘意教人但係又自命清高唔去教書(冇讀大學但係教下屋邨補習社都得掛)
就當佢想控訴埋社會用財富去衡量人成功嘅習慣 嫌錢污辱左佢教學嘅熱誠
咁你做義工都做得勤力啲啦
一個禮拜先做得果一日 你幫到幾多個細路仔

電話投注我指

如果佢每日都做義工但冇返工算唔算廢/隱青？

佢只會話你唔明白佢

哦，可以試下

我覺得唔算

男人是原罪，社會上男仔承受的壓力大好多

毒撚行行都比人恰架啦，老人女人小孩受保護，只能恰男人

高大都還好，細粒重慘

百佳收銀，執貨？

高大可以試試

第一個去見人地都唔撚請你啦
一陣請左之後工傷仲大鑊

見唔到希望不如咩都唔做

男人太矮係好撚慘，孱弱又骨架小生不如死

就係想避免社交...

女人背後仲多是非

有咩所謂??
做到野咪得囉，
又唔係叫你做朋友，過人世

真係超似達哥

你真係天真

我做過囉
雖然我唔係隱青
但覺得係咁
親身經歷喎
點都好過你得個講字

好搞笑囉你男人都要埋堆架啦
戇鳩少陣得唔得

文盲??
都話師奶工唔使埋堆囉
自己做自己野囉
我做過呢啲工囉
睇你講野先真係廢撚過西
完全空口講白話又唔明人講乜

香港地做男人係好慘，一係你要好撚高大捱到辛苦工一係你就讀書好撚勁，最少都要三大先有出頭之日

當初由做左兩年幾shipping入口打單跳出黎
搵兩個幾月都搵唔到谷著搵返shipping
點知出air/出口果邊話我冇經驗禁返我落去8.5k
跟著搵到間批發公司請shipping
間野由上司到department做野既同事都係師奶
結果依間野我係做過左試用期幾日俾人炒左
當我以為咁樣已經叫系既時候點知下一份仲系

電話賽馬投注都幾好選擇，
其實超市如果早上中午嗰啲時段都幾好，
當然7仔ok嗰啲單人位可以避到個社交仲理想

咁係你做唔到份工，
同男人女人有咩關係?
你以為男人唔使埋堆??

經過兩份工之後誤打誤撞入左地盤做
之後先發現原來我之前做開既工真係唔係人做

全男班都可以咁囉，
其實最好做啲IT位
但要讀個high dip

你行都轉埋喎呀哥
地盤唔識人睇住你好危險，
好多時師傅特別鐘意蝦新人

我中學見好多呢d 人....
多數d maths 都 "okay", 然後覺得自已智慧好高, 其他科要背野記野就唔想讀.....
最抵死係, 有小部分人重會去周圍寸人地淨係識背野

升唔到大學去讀ive ba hd搵唔到工
搵左四五個月得份shipping入口打單請
日日開工到收工冇停過手
平均每日要o到2100
地盤係咁岩條村做野果間公司要請人
我係由技術學徒做起
做到依家入埋政府

認真, 依家香港, 見工都係睇cert 先, 自修冇乜意思....

by defination
NEET = not in empolyment education and training

搵左工已經唔係NEET

所以咪話囉，真係要出到嚟先知道自己幾咁渺小

咁出來社會係食屎架啦嚮香港.....
邊個想返工 ?

打工果d 買野都要諗過度過

無可否認....亞洲係特別仆街....
最簡單....
嚮英國渣巴士, 都有人同司機講下多謝.
香港 ? 唔屌你老母算你執到

係一個失敗路線嘅達叔

教鬼到書咩...
呢個look , 入到課室比d o靚仔玩死啦....
唔好講課外活動.
應付家長佢都收硬皮.....
教書真係教書 ? 好多係classroom mangement

誤打誤撞入地盤前已經諗緊係咪要去cic讀技工班落手落腳砌
因為send就send好多但得一兩份見仲要壓返落8-9k

唔，，你根本唔係隱青

8700既文員工都揸到正，不過只須埋頭苦幹都岩毒撚做

都係
但一般文員好少請空白期長嘅人

要會考中英數合格，但達哥 得數學合格就難啲

當你冇野撈係屋企日日聽埋d說話
好難唔跳出去
同埋就算屋企俾錢我洗我都過唔到自己果關去拎

佢個look執返正先啦
幾隻指甲留到長一長

我知
重點你冇好大工作能力問題性格問題呀嘛
特別你冇好長空白期
真係參考唔到囉
個達哥面對緊你講嘅情況
日日聽屋企人說話
都冇嗰個衝動

講真達哥就咁出去工作真係死硬

執完外型都要執佢啲性格，佢講野比人感覺係你要就晒佢咁

你睇佢同社工交流都是佢一味覺得人地唔明白佢
依個世界就係要靠日日返工放工黎維持生活
除非佢改變到依個定律
改善唔到又唔想咁咪拎勇氣出黎了此殘生
我就係冇勇氣了此殘生先死死氣日日返工放工

毒撚在家炒股搵食，接freelance，買賣黃金

Shipping真係工時極長

講緊隱青你又拉埋毒撚嚟講
有錢都可以係毒撚

地盤西極都準時放工同人工有加冇減
同埋冇仆街辦公室政治

辦公室政治
我上份工就係

有些男生喜歡把小指的指甲留很長。明明就很醜，是有什麼意義嗎？到底這些人的心態是什麼？小時候好像有聽長輩說，男生留小指甲是想壓制老婆或情人。有人聽過這類迷信的理由嗎？

答：其實不只男生，古時候名門女子就算不留指甲，也都不約而同的套上誇張指套。
這源自於古時候相學上補運的看法。
手心向著自己，將小指與無名指併攏比長度，若長度不及無名指的第一個指節，表示抵禦小人的能力需要加強，也比較不喜歡小動物。
所以古人藉由留指甲等動作，希望能升官、防小人。

我諗我應該明白佢點解咁諗
唔收錢的時候 佢同學生／家長的關係只係義工性質
佢可以用自己的方法培養學生對學習的興趣
一般家長都唔會點理 有好過冇的心態
但當佢開始收錢的時候 就會變成合約關係
佢的責任就係幫個學生拎到好成績(達到家長的期望)
否則個家長就會同佢解除合約 即係炒佢
而呢種操卷谷成績的方法雖然好快見效
但正正佢就係唔認同呢種教育方法
令佢好討厭咁做

同我心中所想的一樣
竟然夠敢講出來
欺善怕惡係人的本性，在弱者身上拎優越感係報復心態和自我滿足被重視的需求
但啲仆街唔係想幫人係恰人就錯哂
老弱傷殘和女人唔恰得係道德觀念枷鎖使然，自古以來男人比人塑造成比較強的人群，有邊個明在男女平等的發展上本身存在差異性，每個年齡層都有強弱都有被關心的一群

男人除了自強不息就別無他法，除了讀好書健身外都要在性格上企硬
勇於在社會上說不

我只能夠講要靠自己走出黎
當自己都唔想走出黎時
其他人係完全幫唔到手

恰老弱婦孺的人是違反道德，屌佢可以拎光環，企道德高地
恰男人的往往視為私人恩怨，應該用男子漢的方法正面處理， 男人被冠以強者形象唔駛人幫，又無人關心，所以罪犯大部分都是男性就是得不到體諒關心

我做隱青前都做過一排地盤

點解唔繼續做
分享下

係人多既環境覺得好辛苦
同人溝通有問題 埋唔到堆之餘工作上都有問題

其實以前試過d工都係咁

以前同你差唔多
同人接觸多啲 問題開始改善
慢慢變到可以R吓水吹

我覺得佢真係好搞笑
唔認同世裕對成就定義但又唔敢講出自己心入邊果套
普遍人都係用你收入，總資產黎睇你成就
我成日同我老母講人地22歲做世界冠軍27歲就引退果d 叫咩

高智慧型隱蔽青年

明知講完都唔會有人認同的話
咁講黎做咩
就好似香港人假設左人一定要有上進心一樣
似乎唔小父母見到運輸工 清潔工就會同d仔女講 唔讀書就會做呢d工 垃圾先會做呢d工
如果掃街都可以組織掃街公會爭取權益的話
我諗地位唔會咁低

隱蔽本身冇問題,屋企窮又隱蔽先係問題。

連講出自己內心果套價值都唔敢講
又要一副人地唔撚明你既態度
真係唔覺得係問題？
若然自己所確信果套個就算係世人唔接受
我都會照講出黎
那怕係俾人恥笑

真正quit game係要了此殘生
做唔到咪為有死死地氣走返出黎

講完一次得唔到人認同
講完第二次又冇人認同
仲點會講第三次
反正公眾認唔認同都唔影響自己的生活
亦唔諗住改變社會
自己活得開心咪得

講都唔敢講唔好話講咗幾多次啦

片段中第一個人定期出街幫人補習，我覺得佢做義工係好事，但唔代表可以合理化佢唔做野，靠屋企人養既行為。無論佢幾有理想，都應該自己賺錢養活自己。絕對唔可能要屋企人返工養埋佢，自己就留喺屋企！人無恥，則無敵。

當然，有心理問題既隱青，就應該靠社工引導佢出社會工作。(但我唔覺得第一個人有精神問題，似係經唔起3次dse失敗頹廢) 而家無人要求佢賺大錢，只係最根本自食其力姐！

原post 成日講隱青揾工會比人排擠，所以就合理化佢地拎綜援既行為。如果係間公司既人持續咁針對佢，咪返過第二間囉。如果去所有公司都比人排擠，就一定係自己性格問題啦。面對困難唔係怨天尤人，而係要積極解決囉。

我衷心希望隱青可以揾到合適工作，揾番人生既意義。最重要係唔好將重擔卸落屋企人身上，佢地身心都會好辛苦。

Btw, 連登真係有好多歪理。。。

咩叫性格問題？？
點解達哥要去改先，
我睇哂成條片佢都冇攻擊任何人，
反而好似成個世界欠咗佢咁喎，

仲有唔返工咪唔返工囉
佢老母可以叫個仔去攞綜援
根本唔使養

係要夾硬話個老母養個仔做乜鳩

調轉咗

佢欠咗成個世界喎

一方面話返工唔慘

另一方面話佢老母返工好慘

唔矛盾嘅咩

你老味

我講緊性格問題唔係指片段中既主角，而係去到邊都比人排擠既人，請唔好歪曲我既說話。

我覺得佢最需要係照顧好自己，唔好要屋企人/社會養。佢屋企人無拎綜援係因為佢有廉恥，唔似某類人咁

事實係個仔有自理能力，仲靠屋企人養，唔明有幾夾硬

其實我無講過返工慘唔慘 我話佢屋企人慘，係因為見到自己個仔日日喺屋企頹廢，自己幫唔到佢，心靈上個種痛苦。仲未計佢自己份糧未必能夠養活兩個人，要打多幾種工個種辛酸。

佢果種所有人都唔明白自己既性格
但人地一反問佢觀點
佢就答冇 空白 答唔出
我覺得已經好有問題
自己對世裕認為成就定義唔應該係咁
但當老母問佢佢又答唔到
唔覺得好有問題咩
我由讀書已經日日俾人屌做咩唔搵part time做
我大大聲同我老豆老母講人生日做夜做搵餐飯食既時間係廿幾三十年
到我搵唔到工佢地日日屌我打機唔搵工
我屌返佢地我見工係差在咩跪係度叫人請我渣
好記得有份成衣請shipping果時岩岩出黎搵工
個仆街女主管定唔知咩主任問我讀中學果時有冇參加校園驗毒又話我ce成績咁差都叫我去in 係因為間學校係區內band1先叫我黎in 渣
成程interview佢根本冇心請我係玩鳩我
我真係喊埋出黎
跟住條仆街仲話係袋錢入我袋渣

我get錯咗啫但你個意思都係一樣，
都唔係重點

你覺得點樣重要咩？？
你覺得特首貪污又好有廉恥咩
有錢人剝削員工又好有廉恥咩
佢屋企冇拎綜援唔可以因為唔夠嘅咩
唔好咁假啦仆街
個個都想中六合彩，
炒樓剝削其他人架啦
唔想貢獻社會架啦
而家啲新移民拎綜援仲可鬧鳩返你
你仲以為以前個年年
左家同一個目標向上

事實佢可以攞綜援，盲架

你將自己價值觀套落人地到咪錯哂囉
我覺得你係發表你呢啲癈話更等你心痛可悲

可以攞綜援，究竟係咪盲

養唔掂唔好生啦
“自己份糧未必能夠養活兩個人“< 一戇鳩架咁樣學人生仔

唔好怪我咁激動，因為真係好憎你呢啲人，將自己套價值套落人地到，仲大條道理，自己係真理咁判斷人地對錯

無啦啦話人癈

癈唔癈你定義架

唔係就收皮，真係好憎你呢啲人

我覺得你有道理但上面個人都講咗唔係講佢

德銘個細佬係我中學同學 果陣我都話佢似達哥

達哥都叫講野正常？
佢同個社工對話果陣果種不可一世既態度，
連上電視都咁，平時一定仲衰
呢種人邊有人會想同佢共事
你話佢而家有人養，冇傷天害理
其實佢既人生有冇成就冇人care
但呢種人既存在本身已經係香港既負擔
事實係佢由細到大用既福利都係其他人交稅俾錢
結果佢既價值就係一個星期教小學雞一日
日後好大機會變廢老，拎綜援，有咩病痛全部納稅人埋單找數
唔係唔交稅就有問題，但你掃街做侍應都總叫為其他人提供到便利

上個POST有人講
與其被人壓榨 不如壓榨人
唔番工無問題 靠政府納稅人養無問題
最緊要開心

我好懷疑佢究竟有冇思考過人生意義依個問題
我係佢係個咁既環境真係諗撚到人都痴埋線跟住灑脫咁了此殘生

一來佢咁大怨氣我唔太信佢真係生活得開心
再者你咁講其實我地呢度每一個人都俾佢榨壓緊
社會資源唔係變出黎，每個人都咁樣屎都冇得食
所以先會有人鬧佢
就算唔批評佢，支持佢係點都講唔過去，又唔係有親

佢果一味認為世人都唔明白佢既態度
跟著人地反問佢觀點又答唔出
真係唔知佢係唔想講完全冇諗過
佢既態度冇人會幫到佢
因為佢根本唔想人地幫

論點唔係我提出來的

我只能夠講我既價值觀唔容許我坦大手咩都唔做一味靠人幫我

八千五蚊文員應該做啲咩？

x2

估唔到個長毛廢青咁多連登囝支持

佢覺得空白係小問題，最大問題係佢選擇逃避喺自己既理想世界入面，唔去正視問題，揾答案。

part-time 又唔使咁急做既，除非屋企環境好差啦。Interview玩人個d 公司真係好差 祝你早日揾到份好工！

我就已經叫做撈緊份好工
係依家又到第二個問題黎煩

其實個個都係自私
就係咁既一回事
事實係佢由細到大用既福利都係其他人交稅俾錢<- 一樣係怕蝕底比佢

講緊隱青又轉話題 你講嗰d 當然無廉恥啦

我只係評論件事，無將價值觀套落人地度。

頹廢個度呢我承認我中文差，只係想講佢好頹，好似無左人生意義咁。絕無話佢廢既意思，因為我相信每個人都有長處，分別只在於發掘左未姐。

人生真係有好多挑戰，一定有辦法解決！磨練過後，人會變得更成熟。

無人自願為惡
不可一世都好佢冇攻擊過任何人
只係佢同一般人溝通唔到
唔好講佢犯咗咩錯咁喎

仲有冇人想回饋呢個濕鳩社會
社會冇人care佢有冇成就佢開唔開心嘅同時
憑乜要佢回饋個社會先
我覺得佢一星期一次幫小學生補習已經多咗

你話佢係社會負擔？？
其實窮人生仔個一刻已經注定咗

ok
大家中文唔好啫
可以繼續理性討論

我中文差姐，無話你呀
我完全明白你觀點，只係我地價值觀唔同姐

達哥一星期義教一次有意義過你班連登社畜幫李嘉誠賺錢好多

有冇人覺得香港的情況好似囚徒困境咁
最蝕底永遠係最慷慨的人
得益最多永遠係最自私的人
而且你永遠冇辦法“懲罰”自私的人

香港點解快樂指數低?我認為呢d衞道之士係主因
政府搞得衰都算,最攞命係巿民之間仲要爭相指摘人地唔道德
就算出發點真係一片好心,但最終呢種道德出黎既果效就係有錢大哂
因為有錢就可以唔回饋社會
所以用咁多高尚既詞語做乜丫..

當然,如果呢班衞道之士其實本來就認為有錢大哂就係道德既話,我冇野好講啦

駁唔到

竊鉤者誅，竊國者侯
佢地自私地靠人少少錢保命就誅
炒家自私地搞到樓價爆升就係投資有道

我覺得好多隱青都係因為細個的經歷先會變成咁
一個正常的成長環境邊有咁易孕育到一個隱青出黎
公眾見到自閉人士 因為心理的問題讀唔到書 做唔到野唔會怪責佢地
因為自閉係一種病
但似乎大家都唔會關心隱青的心理問題
究竟成長的時候發生左咩事
點解唔願意返學 返工

其實冇人指責過佢搵唔到錢，你想指控呢個社會都搵個適當既comment黎覆
無謂係度牛頭唔搭馬嘴

再講

我諗佢肯一個星期返三四日part time，冇人會想指責佢d咩
窮人唔好生仔呢種論調聽下就好，無謂太上心
就算真係相信呢個說法都唔好濫用，
如果係講緊好細個屋企已經冇提供過資源俾佢，催佢出黎做野
而令到佢發展得唔好，fine
佢呢個case 頂多叫做冇人幫佢平步青雲，我諗談不上係屋企人拖累左佢？

佢屋企已經養到佢廿幾歲，連麵都唔駛佢煮一個
18歲中學畢業過左咁耐，佢打份風流工一個月九千都儲左幾廿萬
大膽d 講句，佢就算返part time，呢幾年經濟唔差拎d錢去供下股買下基金
去到今時今日有一球資本都唔出奇了，比下絕對有餘

不過我諗你都係想搵個位發洩下，可能係我認真左

但當時根本唔會知經濟差唔差
可能一鋪就收皮
所有付出過的努力就白費

如果供收息股基金都要收皮到一無所有既話
香港班中產都陪佢一齊收皮啦
假設到咁差無意義

就算你要覺得呢種投資係太進取
如果用佢條片既生活方式計，佢既支出接近0，屋企養
18歲開始返炒散，70蚊個鐘當佢做極都係得70蚊而且大時大節出多d錢果陣佢都唔返
每日8個鐘，一個月要搵9000蚊，每個月只係需要返16日工
佢今年24歲，9000*12*6 = 648,000，我當佢搣左十五萬都仲有半球淨低

只係想指出有地方住有人養唔駛俾家用
人生已經好輕鬆

有半球係手跟住點
最大問題係人生冇目標 冇慾望
想買樓的人會努力搵錢買樓
想去旅行的人會努力搵錢去旅行

環遊世界都得啦。冇興趣又係老豆老母錯？

睇電視已經可以環遊世界啦
你覺得香港而家的狀態會唔會逐漸變成低慾望社會

屌你真係好撚煩
日日出post問
喺telegram 又怨天怨地
同你講咗八千幾咪撚做你又唔聽

人生冇目標 冇慾望其實好撚痛苦

仲慘過做樓奴

樓奴壓力大好多

絕育社會、低慾望社會、低出生社會
不如欖炒

結果係攬炒 但攬炒唔係佢地的目的
種種現象都係政府／外在環境造成

阿源終於解脫
有新玩具

連登最多咪就係呢d雙失垃圾
緊係幫返同類

做八千幾蚊都好過做隱青
做得開心就好
做得唔開心先想走

「在遊戲中，我可是等級一萬五千級的英雄阿～大家都崇拜我～我看不爽的人就用魔法嘿嘿～～」

呢個可能就係「頹廢版達哥」嘅心態

正宗寄生蟲 登佢老母難過

我咁岩睇到呢篇野 我有個朋友都做左7～8年隱青
其實唔可以話隱青乜都唔好，係有自己原因

佢比細比人欺凌到大，屋企又唔明佢，又無幫佢規畫過任何野，大過左又面對感情問題唔識解決，結果有埋抑鬱症，唔肯岀街
但最後比屋企人屌佢廢青
搞到更衰
到依家佢都係打住散工拎三四千蚊過生活

風流工一個月九千我又進入咗平衡世界
每星期返三四日嘅工有九千，
返足咁多日咪有萬八 ，
香港冇窮人啦
離地幾萬丈

回報穩定成兩倍幾嘅基金又係邊呀
喂介紹黎好喎

你句英文想點

講真。
假達哥講d野......話個社會有病果d。
鬼唔知咩, 成日以為自己好撚特別 .....?

我夠覺得政府仆街啦。咁係咪唔撚駛食!?
返工唔仆街咩? 係咪唔撚駛返!?

有自由但無保障咁law,番工果種身不由己法,有d人係好唔鍾意

可能比呢d 人返古代, 個個都係名將名人, 社會名流, 有權有勢添

不過重點係"如果"
呢班人就係覺得懷才不遇, 所以懶到出汁咁"等機會到", 自信一有呢個機會, 就可以出人頭地
可能真係等緊僱主"三顧公屋"去請佢出山做CFO

身為社畜既我用微薄既薪金抽少少去助養兩個非洲仔
希望幫到下非洲仔

你都真係幾平行世界下。。。
炒散時薪70返16日8個鐘就有$9000
有冇試過搵/做？

一個月返30日工搵萬八就唔係窮人？你個平行宇宙會唔會細得有啲誇張，萬八蚊連樓都買唔到（有正常駛費接近冇可能），變左非窮人？你用緊你啲零用錢黎比？

基金回報兩倍你點計出黎，你有冇落手投資過？ 係講緊一個月一季一年定十年？我講緊六年喎，再者個市向上六年供到幾十%回報又有幾出奇？我原文都係話唔出奇，當然唔係guaranteed 會有。

冇，你死佢又死，邊個打工？

香港不會允許的

屋企又唔明自己，又無幫自己規畫過任何野
好多人都係咁嫁啦
講到尾咪又係睇自己做化

唔係,唔一定要"出人頭地",唔一定要有錢,係果種自由自適既生活,但明顯香港係一處好易令人身不由己既地方,人到無求品自高,但香港連基本需求都要出超多力先有,人有求自然就容易變西人,
而且仲要工種少,即係選到自己唔喜歡既工作機率會更大,有d人長期做一d違反佢本性既事,會覺得好辛苦

何不灑脫一點了此殘生

人地咪選擇歸隱0黎避,
即係以前讀書都讀過歸園田居啦,道理咪一樣

你有研究心理學就知，欺凌影響到杏仁體發展好多

收入中位數 撇除外傭後先得1.7萬蚊
一個會考五科合格都唔知有冇，工作經驗又幾乎冇嘅隱青輕鬆過到
好撚好笑呀

炒散時薪70，有幾多份工比到呀，離地就認啦
你揾份M記萬寧都係40蚊
其他旺區sales好啲都五十幾蚊，

一個月返30日工搵萬八都係窮人??
全港一半以上都係窮人啦

你一返工就即刻有六年人工呀
起碼除返二咁計(方便計)
4500*12*6=$324000
就咁睇就三倍
再計埋錢揾錢嗰啲，就算你零使費，應該兩倍幾

淘生其實有錢
你要明白古時淘生歸隱都養到幾個細路肥肥白白 就知佢唔窮

香港冇安樂死同舒服自殺方法喎
最基本安眠藥都冇，

講真唔死都因為人生有不確性，
話唔定二三十年後有AI，冇人需要再返工呢

真係歸隱就搵個深山與世隔絕自給自足咁生活啦
仲接受記者訪問黎托呀

講真唔死係因為自己唔敢自行了斷
所以我好佩服果班空中飛人有咁既勇氣自行了斷
而我只係停留係諗冇勇氣去做
留條狗命係度掙扎求存

呢個世界從來都無所謂嘅"自由生活"
不嬲都係弱肉強食
比佢做古代農夫, 一樣嫌耕田辛苦, "想自由"
比佢做士兵, 一樣嫌步操訓練戇鳩, "想自由"
比佢做野蠻人, 一樣嫌打獵麻煩, "想自由"

不論做乜角色, 都係要解決食物呢個問題
想要自由, 根本就拎黎講
有邊個唔想自由?

李嘉誠自唔自由? Bill gates 自唔自由?
我敢講, 以佢嘅想法, 做乞衣都係辛苦無自由, 因為要日日去乞食, 無自由去打機訓覺

再講, 我就唔信比佢選:
A: 月入二十萬, 每日朝9晚5
B: 唔洗做, 自由自在打機/訓覺

佢會選B

喂大佬, 歸隱田園都要自己耕田/有錢架
人地歸隱唔係日日捉棋擲壺訓覺架

不過你無錯, 叫佢做野真係違反本性
本性就係懶到閪咁

同你講都費撚事 一樣都冇涉獵過又係網上牙斬斬 返炒散30日叫輕鬆真係唔知而家邊個離地喇

你試下冇咗間公屋呀 屌你老母 咁撚清高

陶

自殺唔鼓勵, 不討論.
但想要舒服嘅方法都係要錢, 一係就係去偷
反正天大地大, 人地無理由可以claim 某樣野係屬於佢, 應該"自由D", 要乜就拎乜

第2就係乜鳩AI
希望等到廿年之後真係個個唔洗返工
全世界都唔出屋企日日食玩訓

不過到時就肯定一大班人繼續諗點樣搵更多錢去做唔同野, 隱青就會覺得咁樣好無自由, 最後連埋濕鳩公屋都無埋, 回歸大自然, 好自由咁訓天橋又得, 訓酒店大堂又得

咪就係
講到咁撚清高

比一百萬佢, 叫佢去機場裸跑佢都肯定制呀

佢其實可以每日都免費幫基層小學生補習
問題係佢係咪真係咁想去做呢
基層小學生既家長又唔會期望佢補到佢個仔點突飛猛進
只求有人幫手指導下個仔功課
佢係咪真係咁想去做
我就睇唔到喇

社會定型了唔返工就是廢青
所以幾唔想返工都唔想辭職

當然無絕對自由,但絕對有程度之分,
不過以前班隱士好在無土地問題,同埋有番d文化,
現實點唔如意都好,讀吓文史哲精神上都叫有出路,
但宜家話人果班又無文化剩係用錢財價值屌9人,比人話果班又無文化,
無番d修養化解番d錢財價值觀攻擊,於是自己就更加唔開心,
我覺得既然咁多時間,不妨試吓自己搵吓書0黎睇,就算窮都好,有修養既人係唔同d

認真, 為人師表唔只係教人知識, 仲要教人點樣去思考
達哥咁多野可以空白同唔知, 都係唔好誤人子弟喇

係時候打稻草人
返炒散30日叫輕鬆<-呢句野邊度睇到
好勁呀你不如你問下幾多人月入9000六年點樣儲到一百萬
仲有你幾時介紹份零要求嘅工，
但70/H未啫

佢父母住邊??

完全睇唔明你寫乜
SORRY

父母可能買左公屋

酒店炒散你唔識人 做撚到你仆街。仲要受氣。之前做過一次真係怕怕一班長炒玩9你 因為佢地知道你唔會做得長比氣你受

有無例子會點玩9你/點受氣?
幫人問佢岩岩想做下酒店炒散

我都做過，開頭做侍應炒散負責傳菜，後尾比人叫去做洗碗，洗碗自閉做

做野慢 就會比經理or長炒 屌你慢。
好似分a b區 我地a區做完 b區味做完 之後成班人放唔到工。個長炒黑面走去a區 屌我做野慢。但係其實唔關我a區事但照屌。我唔小心搬錯野入錯廚房，就比廚房佬當狗撚，話我點撚睇野，話我智障。最後，長炒仲要特登走去我面前笑我地ft 的人話我依家放工。你地班人同我去抹酒杯。去抹酒杯的呀姐又做到好火 不停講粗口發泄。
我可以講你eq一定要好高，因為炒散唔識人 好大機會比人當狗撚

認同
根本而家講果埋隱青全部都唔知做乜鳩
你話樣衰毒撚暗瘡樣都算, 驚比人笑比人排斥

條片果個達哥, 根本就正常人黎
只係懶到出汁+ 自大
講乜鳩自由生活根本就係鳩up 搵excuse

難得呢度仲有人認同呢d 生活態度
原來窮到仆街都有資格懶, 真係多撚謝曬
仲要相信比一百萬佢就可以懶清高唔要, 寧願日日喺屋企打機訓教

agree
不過佢自己都講, 佢唔認同讀書, 所以做唔長

簡單d 講, 條友根本自己想做乜都唔撚知
去幫人補習只係佢生活入面唯一一個routine 野(咩打機公會戰果d 戇鳩野唔計啦)
咁樣又算唔算violate 咗佢"要自由生活"嘅高尚原則?

佢去教書肯定做唔長。但係唔一定因為唔認同讀書。

就算可以比佢自己定curriculum都肯定做唔長。
呢d性格。肯定比d學生同家長玩死。

喂班連登陶淵明可唔可以講下你地點用高尚嘅天然自由去填飽個肚?

咪撚同我講靠廿幾三十歲, 仲食緊老豆老母煮嘅福麵加大陸雞蛋呀

唔係呀
唔認同所以做唔長係佢自己講架
你睇下條片, 好似中後段果度
個畫面係緊路, 佢喺畫面右邊果度行緊咁

我知係佢自己講...
我意思係。個重點根本唔係咁。即係話佢認為自己唔認同香港教育理念所以做唔到全職。
但係個事實係。就算個教育理念跟佢去轉。佢一樣做唔到全職。因為佢咁的性格根本做唔好classroom management。你見佢補習都係一對一私補

thanks!
$70一個鐘都唔易賺

做得唔開心唔好做啦，
一日流流長好似都要十至十二小時，
緊係要返得開心先長做
辛苦都是其次，長工態度差加惡頂真係想走
如果返得開心有講有笑都好啲

前面寫55 per hour
你又get到70 per hour
你智障架

你唔食野
醫院咪灌你喉囉
解決

我做炒散真係有70， 不過做唔停又辛苦受氣
佢又講中我炒散時薪，七十先係合理人工
五十五好低

其實人地生活態度唔需要人地認同
你嗰套價值觀唔一定係啱
人地唔日日打機訓教
都冇義務貢獻個社會
個社會都冇以所有人為發展嘅同時，
點解又要求所有人貢獻個社會

佢都唔知自己想點樣, 剩係係咁話自己硬頸同我唔鐘意
佢呢種餓死事小失節事大既人可能要遇到絕境先會反省, 真係登佢老母慘

其實住得遠車費車程又洩好多
我唔會考慮酒店呢啲工
因為來回車程真係除時兩三個鐘

炒散對隱青來說彈性高，一星期返幾日慢慢融入社會

做炒散酒店有$70是常識, 唔洗get既,
郁d就人身攻擊你個人都幾撩事鬥非

係wor 你又講得無錯
條友根本唔係因為呢個原因所以做唔長

無責任的話當然唔洗人認同啦
而家住果間公屋係佢抽? 佢交租?
食玩訓住, 全部老豆老母比

我就真係唔明呢d 係咩生活態度啦
除左懶到出汁+自大之外, 真係睇唔出有咩特別sorry

無錯, 任何人都無義務貢獻社會
但係唔好唔記得
佢住緊果間公屋, 正正就係"香港社會"起+資助
佢屋企如果有拎政府錢, 呢d 都係"資助"

你話乞衣, 中產, 無公屋無居屋果班, 我都可以認同你.......
但呢條友, 食政府住政府
就算社會"無以所有人為發展"做宗旨, 佢都係within 受益者, 即係佢有份享受無份貢獻

炒散啲人最鍾意話出糧比你叫你做咩都要做
差啲要賣屎忽

佢自己有個理念去幫小學生做私補
點解唔將依個理念發揮到最大
一星期7日都去幫小學生私補呢

其實每個人都有自己生存方式，我真係覺得無咩問題，佢生存到咪得
唔通全世界都要打牛工結緍買樓生仔咩
講真，唔係香港咁細，有搵工賺錢既理念，我諗一定有人番去耕田，

我都覺得係咁

所以有人話佢好似故人咁隱居避世
我就話隱居就去深山自給自足啦
仲接受訪問黎托咩

其實都明白ge.....
通常都係諗到自已唔想做乜, 好難諗自已想做乜.....或者講唔出口.
因為我相信九成人, 都係想發左達唔撚駛做 .
但人生, 始終係食屎, 返工, 始終係食屎. 唔想食都要食, 除非死撚左佢....

只係不斷搵excuse 去justify 自己嘅懶

你話佢懶? 又唔得wor, 因為佢有出去搵小學雞補習

啱呀
到時老豆老母兩腳一伸, 公屋收返
連公仔麵都唔識煮

生存

其實社會,政府甚至佢老母要幫佢去發展都唔知點幫,
佢有咩想做? 有咩想學? 好似都無講過

我就係咁諗法
所以我上面先話何不灑脫地了此殘生
依個先係唯一quit game方法

所以我上面講點解佢唔將幫小學生補習依個理念發揮到最大

重點, 佢而家衣食住行都靠緊人
我諗要生存佢個生活方式都應該要好大改變

你葡萄人地有公屋住咪岀聲囉
明明好正經講緊人既選擇，
之後無啦啦有人跳岀黎講人地未來點點點
咁佢死左未先

係架......
尤其是香港, 其實係奴隷制.
咁係唔開心架啦老實講......

係香港政治d 褔利制度鼓勵懶人姐

其實佢同第二個 case 無咩分别
只係擔心無人願意接受佢地
你係影片見到，
錄影緊個陣佢無打機，就證明佢太注意人地眼光，不斷 keep 住解釋 d 野都可以表明到岀黎

例如呢？

話佢係陶淵明果班都未解釋到點樣隱世

屌班撚樣咪撚小學(or 中學) 聽過有人咁做, 就當班垃圾都係咁啦

人地對上幾代都係高官, 雖然係沒落緊但都叫有uncle.....
歸隱係因為"討厭政治", 係真係做過, 唔likey, 所以劈炮.
唔係因為"覺得唔鐘意/硬頸"

人地歸隱之後無限創作, 日日繼續睇書讀詩, 增值自己
唔係日日訓教, 訓醒就去捉棋玩雀, 肚餓就叫母親/娘子煮飯

陶淵明都比你地班撚屌屈佢做隱青廢青
無撚野呀嘛

唔鐘意, 硬頸呀嘛

政府唔洗幫啦
學連登仔咁講, 做陶淵明

係 明明就好care
錄影緊叫佢坐埋去電腦枱就死都唔肯

人地問佢既觀點/想點/想做咩
佢答覆係 空白 冇 唔知
人地想幫佢都幫唔撚到啦
淨係一味怨個世界遊戲規則唔岩我
我上面都講左
一係去改邊個世界遊戲規則
一係為生存痛苦咁生活落去(或者係遊戲規則搵想做既目標可能會舒服少少)
一係quit game

第二個已經有分別啦
佢已經明白到根本冇得quit game除非灑脫地自行了斷
所以佢都走返出黎

佢自己咪揀左 pause 隻 game

其他巴打唔知, 我洗鬼葡萄間難鬼公屋

假達哥同第2條友相比, 條件好好多添
但人地已經踏出去, 雖然係做下低級文書, 但起碼見多咗人, 起碼幫補到屋企, 唔係日吃白喝

喂講現況, 佢嬴埋李嘉誠添啦
身體又後生過李嘉誠
時間又多過李嘉誠
唔洗做都有得住, 有得食, 仲有大把時間訓教+無限自由做自己野

我直頭覺得佢應該上Times封面
封佢做"再世香港陶淵明"

你有無睇到成個 video 咖
本身佢行番岀黎，係因為佢啊嫲做完手術，唔可能再咁睇住佢

pause game係成個遊戲世界停止
人生依隻game係冇得pause
時間一直咁過緊
佢最多係afk渣

講真, 假如唔係活係香港，我都想飲下咖啡，睇下書，陪下屋企人咁就一日

條影片幾有意思，做咩一定要勞勞碌碌過日子

就係因為佢啊嫲做完大手術
令佢明白到要走返出黎唔可以再係咁靠啊嫲囉

佢嘅選擇就係
突然有張wild card 亂入, 改變規則, 而佢就可以做救世主咁上位

其實好多連登仔都係咁架
乜鳩焦土, 午餐肉有閪屌果d 思想全部都係咁
諗住襯亂就可以"大洗牌", "亂世出英雄"

事實係就算真係有大洗牌, 呢班人都只會繼續係社會最低層
大洗牌從來都係由上層跌落黎
由下層無啦啦上到佢可以0.000001% 都無

Sars 有邊個上位?
97/98 有邊個上位?
就算打仗, 班上流都係第一個走, 轉移曬資產, 保護好所有野
班撚屌成日幻想大洗牌可以重新做人
咪撚發夢啦
日日welcome to the summoner's rift 就想有自由, 有3餐溫飽

特登唔那做野。都可以生存到。
重可以有間公屋住都有問題啦下話。
幾多人日日返工返到仆撚曬街，連首期都攞唔到出來。攞到都要供幾廿年呀屌佢老母。

有呀
好明顯佢地個想法好大分別架wor

假達哥竟算老豆老母死曬
佢都一樣唔知自己想點啦

卒仔afk, 叫成隻game 一齊pause

香港富二代都做到咁既生活

yes
所以上面話咩無義務貢獻社會真係得啖笑
相比起其他被迫貢獻社會(pay tax)嘅人
呢條友得益係極多
仲好意思話無義務

佢知。其實香港個個人都知。
最想就係發撚左達唔撚駛做。

咁叫班大陸人死番唒去大陸先啦

你咁講，駁唔到，只係想同你講，生活唔係得番工

都唔係tax......
其實你一個社會。除左炒炒賣賣果班金融撚樣之外。你返得工。都係貢獻緊個社會。
但係返工就係一個食撚屎, 仆街杏家產的過程。
邊撚個想日日六七點起身返工????? 仆街, 要生存嘛。

屌。佢憑乜撚野。有手有腳。唔撚駛早起身? 唔撚駛日日返工比客卒, 比老細卒。私人時間憑乜撚野唔撚駛讀書, 唔撚駛進修。又有屋住!?屌佢老母呀!!!!!
我今晚都重要返工呀杏家產。

絕對應該tim la。
大陸人。蝻亞人.........仆街...

你勞勞碌碌完, 儲一舊錢去做咪得囉

一個英語老師, 一個壽司大廚wor 大佬
唔係2個廢青打LOL 網戀之後就可以日日沖浪, 飲咖啡, 仲可以天降一間餐廳autorun 送比佢wor

永遠睇人成功之後享受果下有撚用咩,
幾多behind the scene 嘅辛苦你唔知姐

由其連登係好多loser
紅字全中

所以咪要work life balance囉
都話條友問佢觀點/想做咩/想學咩
所有答覆都係空白 冇 唔知道
日日咁多時間都唔諗下
佢係認為自己幫小學生免費私補個信念夠大既話
係咪應該一星期7日都去幫呀
我就唔信冇家長肯受喇
根本佢自己冇諗過要做/想做d咩野
一咪係度怨個遊戲規則唔撚岩自己

[red] 乜鳩焦土, 午餐肉有閪屌果d 思想全部都係咁
諗住襯亂就可以"大洗牌", "亂世出英雄"

事實係就算真係有大洗牌, 呢班人都只會繼續係社會最低層
大洗牌從來都係由上層跌落黎
由下層無啦啦上到佢可以0.000001% 都無
［/red]

上面有班人覺得假達哥係睇唔起錢架

老老實實
只有班富二代係"唔洗做"

有錢人同窮人嘅分別係
有錢人會拎舊錢去做更多嘅野, 搵更多嘅錢
窮人會拎舊錢去請人做埋自己果份, 自己就去"自由"

挑....有錢呀。做乜尻野都得。
如果我有錢。首先買間屋，日日自然醒，得閒去踩下單車做下gym。游下水, 行下山, 跑下步唔好?
再唔係。間屋大ge。買部跑步機, 一路做運動, 一路睇電視唔好?
得閒又研究下點煮野食。你有錢。乜撚野食材都買到返來。

有邊撚柒個唔想咁??????我諗全香港起碼一半人都想。
屌。那有錢呀!???????? 依家返一般工都唔撚買到屋呀屌!!!!!!!

要老母當佢細路仔咁湊
咁都可以當pause

原來要分先後?
大陸人死返大陸之後呢?
排隊排到邊個位?

我懷疑你個諗法係, 唔係社會有無幫你多少, 而係社會無保送你上一條靠打機訓教都可以成功嘅路

總之個社會一日d 規則fit 唔到我個頹廢鳩生活,
幫唔到我訓住秒秒賺一百萬
都係社會嘅錯

afk + 由npc 控制

lm

講真，社會資源用番係香港人身上係應份，但問題係每年5～6萬大陸人落黎，我寧願養一個香港人，都好過養佢地
當我歧視都咁話

痴線
咁又叫人身攻擊
你真係智障咩
你知唔知咩係人身攻擊
人地寫咗55蚊包食
你係要撐唔知講咩
你要講100蚊個鐘都有啦

真係咁計的話
我覺得達哥完全無資格wor

屌你d 錢就我交稅出
話知你達哥邊撚度出世
都一樣係無付出, 但又拎緊我捐果d 錢

洗撚排隊呀
全部都係垃圾
全部都係偷用緊我d 錢
分別只係由老母個閪爬出黎果下, 佢係喺香港境內定境外 根本唔影響任何野

即係點呀? 喺香港境內爬出老母閪就可以乜柒都唔做, 享用我交果d 錢呀? 屌你老母

食物住所嗰度都係佢父母應該提供
唔 ，，唔明點解你得出食政府住政府呢個概念，
你係鬧錯人，應該鬧佢父母

都係嗰句啦 ，
食同住都係為生存，
但政府未開放安樂死呢個option，
imply 咗生存已經係貢獻
其實你可以試下唔食野咪被人灌喉
有得揀唔食呢個option咩

食同住未必係幸福嘅野，
其價值都要睇下嗰個人生存成點

以你個logic=>你真係智障咩, 即係可以口講屌人老母, 就自辯唔通真係捉你個老母屌咩, 咁就無問題? 我諗你係唔知呢個世界乜野叫人身攻擊多D, 而唔係你自我感覺良好生活個一個

講$70蚊一個鐘都唔易賺去話份工唔抵做又可以點智障法? 何況$55係好小數出現既價, 講返個market price又錯? 上面亦都有人講$70先係佢個價

同人溝通基本既禮貌都無

教唆他人自殺係犯法架喎巴打

好酸

係呀
講港獨,結束一黨專政同平反六四都係犯法嫁

交税你可以唔交架咁介意，
搵份唔使交稅嘅工咪得囉，
食同住絕對可以係負面嘅野
因為生存係負面嘅時候
生存所需都會係負面
所以其實佢係冇得益
有嘅都係佢父母
因為佢父母缷咗個養仔責任比政府

你而家已經可以辭工做隱青啦
just do it

do你個頭....
根本應該改下個褔利制度啦屌。
有乜理由乜尻都唔做有屋企。打工果班做到嘔白泡都冇。痴孖根

咁你可以話我鬧你，但唔係人身攻擊你囉
善用google 感謝
“溝通對話時，攻擊、批評對方個人因素相關之斷言或質疑；如人格、動機、態度、地位、階級或處境等。”

我咪話囉酒店炒散100蚊都有，你鐘意啦
因為off topic 我都唔會再回

公民抗命可以相提並論咩

你唔好殺人放火？？

條友問佢觀點/想做咩/想學咩
所有答覆都係空白 冇 唔知道
咁既人都有人撐真係好野
日日咁多時間都唔諗下
佢係認為自己幫小學生免費私補個信念夠大既話
係咪應該一星期7日都去幫呀
我就唔信冇家長肯受喇
根本佢自己冇諗過要做/想做d咩野
一咪係度怨個遊戲規則唔撚岩自己

冇野呀
我唔做野日日係屋企打機食訓屙唔返工唔幫手做家務連煮都要靠老豆老母
咁既情況原來我冇問題
有問題既係我老豆老母

其實佢係要做家務嘅

點解係改下福利制度 而唔係改下勞工權益
呢d算唔算係魚蛋論
當然可以同時改

改極咪又係奴隸制。
衣食住行四樣野。政府都未搞得掂曬。食撚屎啦。

點解唔撚做野又有屋住呀!!!!!!
點撚解我要日日返工呀!!!!!!!!

咁你覺得做廢青好定做奴隸好
點解你要逼人做奴隸
可以一齊做廢青

呢種論點已經一再出現
佢哋可以大義凜然咁支持以生理需求威脅一個人
就知佢哋唔係以人的自主為大
目前未做到全自動機械化社會，所以要以生理需求威脅下人，ok
不過都唔好將呢種迫於無奈既做法當正義先得架

你咁唔滿意咁你唔反抗 ?

我的諗法係
究竟工作係咪義務／責任
如果係的話 其實立法強制工作唔會有人反對
因為既然係義務／責任
代表唔係理你想唔想做 係必須咁做
但似乎社會普遍唔會支持立法強制工作
原因係咩呢？

達哥 : 我無放棄自己呀!!

同和理非非一樣
就算ⅩⅩⅩ點衰，都要堅守底線

戇鳩
有份住公屋唔撚係政府用納稅人嘅錢比?
屌你基本公共財政都唔撚識就咪撚鳩up 啦

酸乜撚呀

發現你同條垃圾達哥一撚樣
一唔知有咩講就話"好酸"
佢就話"我硬頸, 要自由"

酸都要個理由啦下嘛
要酸都唔係酸個公屋頹廢佬啦

公屋係政府用納稅人嘅錢比,所以?

又spin topic?
講緊條友係既得利益者呀

諗清楚你想講乜先啦屌

改唔改都係咁架啦

btw 個topic 已經比條友spin 到無雷咁遠
一陣又比人話你酸個公屋仔 痴撚線

一個人廿幾個係都唔係淨係係屋企食訓屙打機
連煮野食都靠老豆老母整埋都唔覺得係一個問題?

拿, 好簡單, 一開始我話呢條友係懶到出汁+自大先做隱青

跟住阿"除暴go"就話
人地唔日日打機訓教
都冇義務貢獻個社會
個社會都冇以所有人為發展嘅同時，
點解又要求所有人貢獻個社會

之後嘅討論就係講呢條友係既得利息者, 係有份受惠, 唔係"個社會無為佢發展"
個社會真係無為所有人發展 -> agree
但佢係有份受惠, 所以唔存在"無義務"

跟住阿"除暴go"定另一條友就話
要比較, 大陸人同南亞狗應該走先

而我嘅立場就係根本呢堆人就一撚樣,
都係有份食住用, 無撚貢獻 根本就無先後之分, 全部都係同一等級嘅蝗蟲

之後就spin 到去我好酸個公屋傻鳩, 同埋我應該搵份唔洗交稅嘅閪工

詳細可以追post

訓教都係做家務

巴打想問飛一轉平行世界要幾多錢? 邊度上飛船?

窮人如果不是納稅人照顧，你們窮人完蛋了

巴打你唔明架啦

係佢硬頸/要自由/生活態度/生存方式....(下刪1000個原因)

呢種與世無爭, 又食又拎嘅, 係"新世代陶淵明式"生活模式

千奇唔好去質疑或者屌鳩佢地
如果唔係, 就代表你係葡萄撚! 好酸唔酸, 酸個公屋廢青

spin 呀spin 呀spin

spin 到就黎太陽系都圍繞左銀河系一週了

咁有錢仔靠父母就可以吃喝玩樂有冇問題？
問題根本唔係呢樣
而係大家認為佢用緊公帑又冇貢獻

富二代老豆老母可以安排到個職位俾個仔
又可能有零用錢
而果舊錢係一般人做到狗系咁先搵到
但係第一個受訪者係咪咁既家境呀
廿幾歲人淨係係屋企食訓屙打機
連煮野食都靠老豆老母整埋都唔覺得係一個問題?
一味怨個遊戲規則唔岩自己
問佢有咩觀點/想做/想學
答覆係 空白 唔知 冇
自己咁多時間都唔去諗下
既然覺得幫小學生私補係咁有意義要去做既
但係一星期做得果一日
點解唔用晒7日去幫小學生私補
一味係度怨不如早d 投胎
等下世做富二代

依家keep著咁生存落去
只會令佢老豆老母越黎越擔心佢之後點
由其係當兩老越黎越老既時候
成為兩老負擔

佢自己唔想走出黎係冇人幫到佢
唔好一味係度怨啦

咁你支唔支持比佢地安樂死
假設佢地打死都唔肯做野

佢依d 咁既人係唔會選擇自行了斷囉

但而家連選擇都冇
你就斷定人地唔會咁做
點解社會會咁抗拒安樂死

第一個講野有d文路
覺得佢純粹好厭倦世俗
控訴緊個教育制度

可能覺得返工就會失去自由
上司叫你做咩就要做咩
即使你唔願意做 結果都要做
不過講真有幾多人真係做緊自己想做的野
好多時都係其他人的期望／壓力之下被逼做

其實教育制度同做野無乜野大關係
大把人讀唔成書都能夠搵到錢 做老闆
有人會由底做起 有人會去進修再做管理層
當然唔會佔多數
因為呢個世界不嬲都係金字塔黎

我話佢有做家務咩，做乜鳩

下第二段都唔係我講嘅

冇spin
你睇唔明咋嘛
我意思係食同住都可以係負面野
簡單例子你去坐監已經兩樣都有啦

食同住都要睇返個人生存成點先決定到個價值

所以你應該屌佢父母

話你葡萄嗰個又唔係我

人在社會, 身不由已......
邊個唔想日日嚮屋企做自已想做ge 事, 學自已想學ge 野. 又有時間, 有精力做下運動保持健康, 又有個地方住 .....
或者有個小家庭....

以上ge 野, 你嚮香港. 除非你本身係一個無限精力, 唔撚駛休息ge 人...
如果唔係你一個月搵唔到六七萬都唔駛諗.......唉.
冇ge, 依家期期買下六合彩

屌你地
點解要咁維護社會主流價值觀
點解一定要返工讀書
點解一定要對社會有貢獻
???

講到你自己打份牛工做隻死狗就對人類社會好大貢獻，不枉此生，人格高尚過隱青咁 真是荒謬，將自己看得咁高。

講到尾你咪又係葡萄人可以乜都唔洗做，坐喺屋企打機瞓覺，而你就要朝朝6點起身 ?!

你呢啲人咪就俾人洗晒腦囉。原來人一定要跟社會遊戲規則玩先有資格生存落去嘅!

你其實都好想咁做，但你冇咁嘅條件。就算有，你都死要面，寧願打份得1萬蚊工，日日做晒啲粗種野，等全世界都知道你好勤力，但係你內心咪又係唔服氣。見到你句"佢憑乜撚野"就知啦。

最後，如果你唔服氣，你好妒忌，就唔該你似返隻小學雞咁大大聲講出嚟：我唔濟呀! 點解咁唔公平，點解我唔可以學佢! 我又要呀!!!!!!!!!!! 。。。

而唔係喺度扮晒野，懶係自己好關心社會，扮晒自己日日返工有助為人類謀福祉，為自己覺得好自豪!

最後的最後，如果你咁維護呢個社會嘅主流價值觀，咁你係咪覺得社會會感激你打份牛工對社會有莫大貢獻呀!!!???

但而家好似連唔玩呢個遊戲都唔得
一定要一齊做奴隸先得
連死都唔比

你有冇追post
我上面已經叫佢灑脫少少了此殘生呀
仲要唔止講過一次

但係人地反點佢觀點/想做咩 果d
佢答人空白 唔知 冇
咁都有文有路
我淨係睇到佢係咁怨個遊戲規則唔岩自己玩 冇人明白佢

佢咪已經做到囉
(除左小家庭之外)

Agger.

我上面都講咗
佢咁落去只會成為佢老豆老母負擔
咁唔想接受依個遊戲規則
直接搵深山隱居自給自足啦
依家咁撚樣要兩老擔心佢
就算佢了此殘生
佢兩老都係傷心一陣
但佢兩老依家要長期擔心佢

佢連自己想做咩都唔知呀

你咁關心人地2老做乜,同你有親？

香港都唔俾自殺煩夠未咩啫
你犯緊法喎阿哥

同時又係社會負擔囉

你都戇鳩,做咩叫佢了殘

如果咁要了殘,個社會大撚把人渣比佢更值得死

係呀
講港獨 結束一黨專政 平反六四 套丁 衝紅燈 隨地亂拋垃圾 都係犯法嫁

2老係社會負擔？

咁你係咪要支持安樂死

即係你覺得佢連舒服地死的資格都冇
一定要痛苦地死？ 仲要唔知死唔死得去

根本就係又懶又自大
試下同佢講有份工, 淨係要佢朝9晚5, 十皮月薪
送多層淺水灣2000呎

佢會唔狗衝?

你睇下佢，佢仲懶正義咁為佢成為家庭同社會負擔覺得悲哀

以我所知唔係犯法
只不過死唔去隨時比人困住係醫院
到時真係想死都難啦

又去左平行時空?

痴線
人地生死你有話說權咩？
你自殺死咗佢先，先有説服力

點解成日都覺得佢地想死?
完全唔明

我話教唆他人自殺係犯法

返工狗真係做到想死
人地隱青喺屋企有機打有飛機打有飯食，點解會想死，點解要死 lol

咁第一次講嗰個係咪我先，
唔係做咩話我又講

人地問佢既觀點/想點/想做咩
佢答覆係 空白 冇 唔知
人地想幫佢都幫唔撚到啦
淨係一味怨個世界遊戲規則唔岩我
我上面都講左
一係去改邊個世界遊戲規則
一係為生存痛苦咁生活落去(或者係遊戲規則搵想做既目標可能會舒服少少)
一係quit game
我之前已經講過
唔該追下post

咁佢同你又有親咩?
同連登冇親都討論左咁耐啦

我從來冇覺得過佢地想死
只係希望大家到時都有呢個選擇
呢個係人的基本權利

冇教 剩係叫佢自殺犯唔犯法
唔係咁熟法律

人地一定要跟你三個choice?
你都幾搞笑

一個連自己想做咩想點都唔知既人係唔會諗去死

你點知

人地問佢既觀點/想點/想做咩
佢答覆係 空白 冇 唔知
人地想幫佢都幫唔撚到啦
淨係一味怨個世界遊戲規則唔岩我
咁樣又有撚用咩

人地咪揀咗做隱青囉
你唔認同咋嘛

咁你又點解覺得佢唔想死呀
一味反問人又唔講自己觀點

又loop返上去
咁仲討論黎托咩

我從來都冇猜猜過佢想唔想死
只係講緊當佢想死的時候有個選擇
想死的原因可能有好多
可能覺得活夠
可能唔想成為其他人的負擔
但最起碼都要有呢個選擇先啦

我認錯人？

做乜9
上面問我點解成日覺得佢地想死
我只係講返自己冇咁覺得
我點知佢地想唔想死
你就問我點解覺得佢地唔想死
我真係唔知點答你

真係諗過死既人係會將死得到解脫作為最後一步
係其他方法都做過晒都改變唔到佢想改變既野就會用死黎解脫
所以一個連自己想點都唔知既人一定冇諗過死
咁答你滿意未

係托架
你唔認同人做隱青咋嘛
咁有人有其他觀點好正常架
你唔係以為自己岩晒可以壓倒其他人諗法下話

佢有咩觀點
你有冇睇片
佢自己都答唔出

講緊呢到既人有其他觀點呀
人地講既觀點你唔認同就話討論黎托既

你覺得佢係唔知想點
定係唔想話比人知佢想點
其實我覺得佢好滿意而家的生活
但又唔好意思講出黎(死都唔打機已經可以推測佢仲在意其他人的目光)
因為佢知實比人屌
所以我唔覺得佢唔知自己想點
只係唔想改變

好滿意就唔會係咁係度怨個遊戲規則唔岩自己啦

一個人廿幾個係都唔係淨係係屋企食訓屙打機
連煮野食都靠老豆老母整埋都唔覺得係一個問題
咁唔需要討論落去喇

我係話佢好滿意自己而家的生活
唔係好滿意個遊戲規則
滿意自己的生活就唔可以怨個遊戲規則？

其實都真係托架
人地嘅人生其實我地撚有資格指指點點咩
根本隱青就唔係一個社會問題
只能夠叫社會現象
因為隱青可以係一種選擇
係社會提供咁差嘅工作環境而唔去選擇工作
根本要反省嘅係個社會
當然有啲隱青可能因為精神身體疾病而做隱青，
嗰啲當然要幫啦

個問題係有，
但出自係社會度

其實有個大家都明白的事
拎綜援好過做野 咁點解仲要做野

主宰社會果班權貴就係唔會反醒嫁喇

因為佢地道德
完

你同時亦唔認同緊我既觀點囉

大家都明白老母服侍好過自己煮野食

我係唔認同你
但唔會因為咁就話唔洗討論落去喎
討論時各有各觀點好正常
人地提出唔同既觀點你就話討論黎托咩
只係證明你覺得自己個套先岩
唔跟你個套既就冇意義

你:佢選擇左做隱青
我又講返我上面一早講過果堆野
跟著又係度loop過

唔係第一個, 定唔係你講呀

我而家話屌你老母, (肯定唔係第一個對你講), 係唔係代表我無講呀柒頭

呢d 咁撚戇鳩嘅消極態度都可以比你班連登仔講到係高尚情操, 再世陶淵明咁

算了, 不討論了. 自己高尚反社會反飽佢

講黎講去就係因為公屋係公家野所以使緊你地啲錢呀麻
公屋唔係個隠青申請，係佢父母申請，咁都有得入佢數？
係洗公家錢都係佢父母，但就算以佢地班人標準
佢父母又有做野又係香港人絕對有資格享用公屋
被人生出黎又要被逼比人屈洗緊公家錢？
不如歸咎父母一開始唔好生仔呀笨

如果佢拎綜援,又話社會資源
好啦,佢而家明明係洗屋企人錢,都硬要扯到去社會資源

你地唔好講到自己咁高尚啦
有人可能話客觀事實我都叫有交稅都叫有貢獻理得係唔係被逼
但如果覺得係被逼，即係心底都覺得唔一定要老奉要貢獻社會啦？
即係假設有一日政府叫你地可以選擇性唔交稅，你都會交？
你地覺得貢獻社會係老奉嘅話，就算冇人逼你交稅都要自動自覺交唔係乜？
你最多話個隱青唔返工冇錢未算
講咁多懶係有道德嘅野例如乜野貢獻社會最撚嘔心
自己被逼交稅講到人應該要貢獻社會黎爭取道德高地

仲有一招「假定未來會點點點論」
佢地可以話依家冇拎綜援者
但依個隠青咁嘅身世未來一定會拎
都未發生，你玩哂啦
下下講未來未發生嘅野，我不如假定有人做做下野傷殘左要社會養啦

妖同你講都嘥氣
你咪繼續撐囉

“一唔知有咩講就話"好酸"”<一呢句野係咪implys 我講多過一次呀

戇鳩鳩

仲要我回幾次講啲咁唔關個post嘅點

睇醫生都唔可以入公立醫院,唔係又用左社會資源

仲有呀上面係咪有人話乞衣唔計嘅
喂，搬龍門呀？
乞衣以佢地標準其實更加佔用社會資源
你乞衣就霸左公家地方
同埋要保安或食環職員，呢啲唔係人力唔係資源呀？

如果講負擔, aging population 個 effect 一定嚴重好多, 直接加重醫療體系既負擔
咁你又會唔會叫啲老人家死哂佢? 唔係話叫佢地去死就解決咗問題架.

仲有呀上面係咪有人話乞衣唔計嘅
喂，搬龍門呀？
乞衣以佢地標準其實更加佔用社會資源
你乞衣就霸左公家地方
同埋要保安或食環職員趕，呢啲唔係人力唔係資源呀？

讀書都要讀私校或者出國讀(前面講過"由細到大都用緊社會資源")

因為乞衣show到個折堕款出嚟,比人感覺係受左苦先得到d錢
應該係咁

佢地標準有食同住就好幸福
其實佢哋可以直接去坐監

我都話咗佢哋係想有班人俾佢地撚，
做乞兒咪撚到你囉
班人唔係真心想幫班隱青
反而想睇班隱青點折墮
唔係點會死咗佢都講得出

睇第二個case一開始都係話做d唔洗點對人的工作
其實香港有咩工係唔洗點對人？

呢種道德個客觀效果就係有錢人大哂
住私樓,睇私院,讀私校/出國讀,可能仲要揸埋私家車出入
有幾多家庭做到
所以我一直講香港社會壓抑係因為太多衞道之士

幾乎冇
絕大部份服務行業，
以前有工廠，李嘉誠咁穿下膠花

嗰啲衞道之士根本冇衛到啲咩，
隱青咋，，
又唔係黑社會作奸犯科，
同道德根本都冇關係

我睇左咁多回覆，發覺有部分人仲係冇乜新意
我最介意唔係你地立場係乜，係你地身為後生仔都係執緊班老野口水尾
「唔使供養父母架」「我地要做你憑咩唔使做？」「人有義務貢獻社會」
喂，呢啲野個班獅子山精神老野講左幾百萬次架啦，你唔悶我都悶
唔通好多人都講呢啲野就一定岩呀？
依家2018年，仲用緊依啲執人口水尾嘅野駁人仲以為好威威
我唔係話所有舊思想一定錯（例如將心比己呢句說話咩年代都岩，但有啲看似有道理又講左好多年嘅思想係垃圾）
依個時侯就會有人彈出黎話，「冇錯呀的確唔一定要理社會點睇，但你住緊公屋佔用緊社會資源就冇得唔理」講到洋洋得意，以為我地就會駁唔到。到時唔住公屋，訓街，未又係佔用緊社會資源，多餘，你話唔係香港訓街係外國訓街，又佔用緊外國資源
再唔夠人講，就講埋啲支持隱青一定係無業呢啲廢話

全世界唔係得你地要返工，我夠要返工，但我唔會好似你地咁覺得自己比班所謂隱青有貢獻，高人一等，我時刻都會諗，我有返工但未係要活係被剥削而且又係全球最高工時嘅香港，有乜自我感覺良好嘅空間？

衞道之士:錯就係錯 黑社會衰唔代表隱青啱

ON9，你話人地屈你葡萄人有公屋住，你未又係屈我地話呢啲係高尚情操，幾時有咁撚講呀？

第二個case講野有條理過我好多

行乞犯法嫁

有啲人好醒，會話我地因為地產商邪惡所以就合理化隠青唔批評得佢地？
咁你地又批評大陸新移民？
但個問題係佢地又實質講唔出佢道德有咩問題
某啲人撫心自問啦，你只係純批評隠青，定係直頭當佢地作奸犯科而道德謀殺佢地？

你究竟有冇睇片同追返我講既野
佢連自己觀點 想做咩 都講唔出
空白 冇 唔知
擺出一副人地唔明白自己
社工想幫都幫唔到

我咁睇，你純唔認同某位隱青觀點應該唔算好大問題
我只係唔抵得有啲人將隠青成個族群講到道德有問題

我同意當認為隱青唔批評得
就唔該唔好批評新移民

我以前做shipping打單
比較少同人同接觸
只要有對手同眼跟著黎打
不停咁打
打到2046就得

有人會話老人家以前都貢獻過
但我冇講過咩貢獻唔貢獻
我只係就第一個受訪者既態度
一味埋怨遊戲規則唔岩自己
老母有問過佢認為成就係點
佢又答唔出
記者問佢有咩想做咁上下既野
佢答空白 冇
社工去幫佢
佢擺出副你根本唔明白我既死人態度出黎
根本就係佢自己都未了解到自己想點
有人話佢咁係隱居 避世
真正隱居係自己搵個深山自給自足與世隔絕
而唔係好似佢依家咁咩都靠屋企老豆老母
我係講過佢咁樣過落去
不如自行了斷得到解脫仲好啦
真正做到quit game

但其實佢最後都有去搵工

其實我反而唔明點解佢要接受訪問

佢同社工交流果段真係系撚到震
佢根本都唔想走出黎
又鬼咁在意人地點睇佢
係記者面前連坐埋部電腦都唔敢
同第二個受訪者反差好多

鏗鏘集果個先係真正隱青
唔剪頭髮唔出街
一出街就驚到震

我都好想知
我以為佢好了解自己
想要咩
自己果套價值觀或者係點既
點知人地問佢係冇 空白 唔知
一味話遊戲規則唔岩自己
根本自己都唔想走出去

可能好多人都係咁
分別只係差在有返工
但都係唔知自己想點

接受得都唔會係最嚴重果班
同埋有錢收掛

同埋我都有講過
若果認為幫小學生補習係咁有意義係必須要做既話
佢自己點解唔同果個機構或者家長定學校講下佢可以提供到一星期7日既免費補習教下佢地做功課呀溫書呀咁
問題在於佢自己係唔肯去諗下自己想點

最多咪叫廢青
邊係隱青
我所理解的隱青係連出街都會驚
完全唔敢面對人

我覺得個節目用隱青黎標籤呢班人
只會令公眾忽略左真正的隱青

係就係串d
但最後都有去搵工
即使抗拒 但都有嘗試

佢果個態度就算人地俾機會佢
佢自己都把握唔到
第二個受訪者都係唔認同個讀書考試制度
仲講埋quit game
但人地起碼知道唔可以再頹落去要阿嫲擔心

咁係有個觸發點姐
好似話佢呀嫲要入醫院

我自己都係覺得個讀書考試制度唔岩自己
果時都好似第二個受訪者咁覺得唔去讀書咪即係quit game囉
但人越黎越大知道自行了斷先係真正既quit game
冇勇氣去解脫為有繼續痛苦地生活落去
去到三十歲因為某d 事先諗返起我到底有幾鍾意運動
若我係咁鍾意運動就算學校冇校隊
自己都可以keep著練同自己去搵比賽參加
依個係我自己都有責任
就算係我自己係個極被動既人都唔應該將所有責任卸俾政府
跟住開始操返體能
另外我自己係一個典型毒撚
好驚同人交流特別係眼神交流
所以我好明白第二個受訪者個心情
依樣野根本唔影響工作表現
之後佢條路點走只能睇際遇

佢話佢阿嫲做完大手術

咁佢個觸發點咪係唔可以再令呀嫲擔心

喂上面一大堆講撚到係現代陶淵明咁撚樣wor
仲唔撚係高尚情操?

但第一個受訪者遇到同樣情況我唔相信佢會改變囉

巴打, 你講左20頁都係同一個point
但班友仔就硬係覺得你另有目的咁去踩鳩人

原來而家做隱青咁撚把炮, 講都唔講得嘅
咁樣仲唔係高尚生活態度係乜?
有問題就認啦屌你老母, 賴三賴四

算啦巴打
呢個point 我同你都分別loop 左不下5次
再同呢班友討論都無意思

dr strange 咁無限loop
點loop 班友都覺得假達哥無錯, 直頭應該拎十大傑青, 什至因為與世無爭所以拎Nobel prize

留名

達哥老母都講左好多次啦
真係死鳩埋先覺醒? 唔知, 未來嘅野無人知.

不過就佢嘅對答同諗法, 應該都未死得, 因為仲有個老豆煮福麵佢食

到老豆死鳩埋, 可能拎埋間公屋, 再咬老綜
到時就人生大嬴家, 請工人黎煮福麵佢食

簡直係上面班撚屌嘅理想人生
乜鳩都唔洗做就有自由, 有錢收, 有屋住

利申: 葡萄

其實點解有啲會然咁肉緊要維護達哥大家心知肚明
個個都代入晒仲同你討論啲咩，
上面吹到話批評佢其實係葡萄佢可以打六年機唔做野，
其實好多人都頹廢過，只不過過後就會發覺頹廢既偽自由根本比唔上充實感同成就感，人生一片空白既感覺一啲都唔好受\/

唔知係佢地係代入, 定係同族啦
而家應該訓曬教

一開始你話無講過
ok 我貼比你睇

跟住又兜話唔係第一個, 所以唔算
ok 我屌你老母

跟住又話implys (imply????) 你講多過一次

到底你想兜幾撚遠呀

完全唔撚係重點, 成個留言百鳩幾字, 係要抽一句出黎jer 住曬, 仲要柒左唔撚認

正能量: 人生得幾十年，做人要充實d過

呢d野好難講
又或者覺得廢夠就會搵野做
不過而家冇經驗又話唔請 有空白期又話唔請 唔係真係好有決心搵工的話 我諗郁幾難搵到
我比較有興趣知係咪佢老母搵社工
我唔覺佢會自己搵

我都話囉返緊工嘅打工仔，好多都係空白架啦，
你問我想點一鳩樣答你空白，
根本我都覺得自己係返咗工嘅隱青
幾年返工生活都係行屍走肉，
完全唔覺個我對個社會有咩貢獻，
老闆客人有俾錢就以為自己大哂，
冇人會諗你貢獻緊個社會架喎，
根本冇人會感激你做嘅野，
所以我根本唔想貢獻個社會，

講返達哥，根本做隱青就無所謂，
佢根本唔需要去幫佢去重投社會，
當然佢或者需要社工協調下家庭問題，

你連死咗去都講得出都可以繼續撐，真係好搞笑，
你寧願佢死，都唔俾佢做隱青，
好撚野

咁你點解仲要返工呀
唔做隱青
橫掂你都冇野想做

講到自己返工係冇誘因
咁你仲返工黎托咩

第一，大陸新移民係積極去掠奪資源好唔同，
好明顯佢地有其他更積極嘅選擇冇去做；
相反隱青係被動，冇刻意去選擇

第二，社會負擔唔到，每日150人，大部分中年人，根本加速緊人口老化，仲有住屋問題，
好多人輪公屋都輪唔到，住根本係基本生活條件，未俾到本土市民，點解仲要俾兩間公屋人，包括假離婚一間

第三，根本啲新移民唔係窮，係大陸有車有樓，欺騙政府，欺騙都符合道德？？
好撚野喎你

第四，唔入鄉隨俗，基本禮貌都冇喎

仲有好多，
禮義廉恥<-四樣都中哂，四樣都冇
仁義禮智信<一五樣都中哂，五樣都冇

文員唔會請隱青，
大學生都爭緊文員黎做

其實係，
我諗緊係咪以前係隱青呀，
無綫啲節目戇鳩鳩

多謝你分享你個故事，
完全係投射效應你先咁憎個達哥
其實三十歲一樣可以做，
我覺得你俾緊另一籍口自己啫，
一樣有成人比賽架，
唔知你咩運動，單車跑步游水就一定有

點解新香港人就係更積極嘅選擇冇去做；
相反隱青係被動，冇刻意去選擇
點解唔可以兩個都係主動選擇唔去做
又或者又個都係被動唔去做
新香港人唔可以就認為個遊戲規則唔岩我所以就唔做

話人假結婚都要證據嫁

話新香港人欺騙政府拎福利 請俾證據

我睇唔到第一個受訪者既態度係好囉

俾咩籍口呀
重新pick返都叫俾籍口自己
第一個受訪者就係被動俾社會壓迫到咁既

你反駁唔到，話人柒咗就得??

“咁第一次講嗰個係咪我先，
唔係做咩話我又講”<一我句野寫得咁清楚你都好野

根本一開始就推斷到你講嘅第二句
“跟住又兜話唔係第一個, 所以唔算”

你閱讀理解應該fail

你柒咗就潛啦，妨礙討論

有人要照顧囉，有個女朋友

咁即係唔係空白啦

使乜我俾證據自己上網大把新聞節目睇啦，東張西望都做過啦，
離地幾萬丈
同埋我講假離婚囉

大佬你覺得你唔搵工唔出街乜都唔做嘅狀態係咩

因為睇唔明誤解咗，
咁有咩好後悔
早啲做同遲啲做，
你都寫遲啲做一樣可以做到嘅時候

我所有講既野都係針對第一個受訪者既態度去批評佢
相反你就一竹竿打晒新香港人
你點知新香港人當中係冇人唔認同個遊戲規則 唔係被社會壓迫成

大佬你覺得你唔搵工唔出街乜都唔做嘅狀態係咩←依點對上已經講過好多次
一個人幾廿歲人咩都唔做淨係係屋企食訓屙打機連煮野食都要靠老豆老母係一個問題黎

都唔係社會比我嘅野，
我目標唔係結婚生仔呢啲同社會related嘅野
即係我冇更進一步目標

你係咪有問題嫁
一個有能力挑戰頂級選手係要由細訓練出黎
唔係你三十歲重新pick都可以去挑戰到頂級選手
運動員到三十歲係步入黃昏喇

好顛

其實做隱青真係會好抽離
諗下你喺月球望番落地球
所有愛恨情愁喜怒哀樂爭名奪利都唔再重要
just a speck of dust within the galaxy
物慾就係商家佬話你聽你要買既
買車買樓結婚又係個社會要你做既
加埋個指鹿為馬既政府
自己又冇乜慾望
所以咪答唔到自己想點 空白囉

一個人想做d 咩一定係社會比你既野？

都唔係香港埋單啦，
中國社會規則有問題，個個移哂民話中國有幾好，
仲想將香港變成中國，
都痴孖根，見都到眼冤

下面個句係論證
隱青被動選擇自己係隱青
從而論證隱青係符合道德而新移民唔係

我都話係就第一個受訪者
佢ps4 d game點黎嫁
佢老豆老母唔俾錢佢買game 壞電腦唔再整唔再買新 睇下佢點呀

原來係咁
我諗住比賽最重要係參與同自我挑戰，
我諗我哋價值觀有分歧啫

我都講過
新香港人當中唔可以冇因為適應唔到新環境
所以覺得香港個遊戲規則唔岩自己
之後就係屋企咩都唔做
依個情況唔算係社會壓迫成？

人生目標就算唔係社會比，都係社會規範咗，
如果要講我嘅目標，就係唔使返工但有收入
有可能咩？
冇呀嘛

你自己都講係因為有人要照顧有女朋友
依個就係你想做既野
你究竟明唔明自己講過d 咩野
一時又話自己返緊工當有人問你想做咩
你都係答空白
當我問你咩誘因令你返工又講咗要照顧人
你依樣想做既野係社會規範黎？

我冇講過新移民唔可以做隱青，
但係好多新移民一黎攞公屋已經戇鳩，
從來冇一國家會接受零資產咁樣移民過黎，
不如你答下我，
點解香港唔可以跟其他國家咁樣申請移民？
有錢先可以申請來港

明明d 人成日吹奏fight club
現實有人做到又要笑鳩人

我想講呢社會規範而做嘅野係被逼做而唔係目標囉
例如你要返學，但係根本你可以唔想返學，
返學可以唔係你個目標

我一路所講既野都係針對第一個受訪者
係你偏偏要將個焦點移走
講緊第一個受訪者一個人幾廿歲人咩都唔做淨係係屋企食訓屙打機連煮野食都要靠老豆老母係一個問題黎
跟住你就一竹竿打晒新香港人

因為我唔係跟你討論方向，
跟緊呢位巴打討論方向
“有啲人好醒，會話我地因為地產商邪惡所以就合理化隠青唔批評得佢地？
咁你地又批評大陸新移民？
但個問題係佢地又實質講唔出佢道德有咩問題
某啲人撫心自問啦，你只係純批評隠青，定係直頭當佢地作奸犯科而道德謀殺佢地？”

用結果論睇隱青同埋新移民，兩者都係社會負擔/潛在負擔

但兩者從出發點係唔撚同，喺到講知魚之樂將兩者撈埋嚟講係真心戇鳩定想掩蓋新移民嘅低劣？

隱青同新移民最大分別係前者基本上唔會工作唔會出街，就算出街都只係會去最近嘅超市之類買必需品，務求喺生活圈子入面自我孤立、「唔玩個遊戲」

而新移民就完全唔同，會周圍去、識朋友、走水貨、靜靜雞賺外快，做唔做正職就睇屋企有冇細路（通常有細路就唔做拎大份啲老綜），係「好撚識玩個遊戲」，唔好諗住駁句「新移民唔可以係唔玩個遊戲所以先唔做嘢咩？」，如果唔想玩個遊戲嘅洗乜落嚟香港呀？留喺大陸我就信你係唔撚玩個遊戲喇

結論：根本落得嚟就係R著數

我一路都只係講第一個受訪者連自己想做咩都唔知
依d 野係要靠自己去諗冇人幫到佢
同埋我都有講過
若果認佢為幫小學生補習係咁有意義係必須要做既話
佢自己點解唔同果個機構或者家長定學校講下佢可以提供到一星期7日既免費補習教下佢地做功課呀溫書呀咁
問題在於佢自己係唔肯去諗下自己想點

我冇講話一定要返工搵錢呀

巴打好精警

繼續將焦點放係新移民啦

見你哋晒時間討論兩者所以先上水回一回停止啲冇意義嘅爭論，冇話要特登離題討論

可以繼續討論返隱青

得啦得啦
繼續兜啦屌你老母
咁撚唔關事嘅都嘈咁撚耐又唔認

返鄉下耕田啦

樓主又返黎食花生

okok

就係呢堆自命睇穿成個世界既人先難頂

如果你有追post, 你就知有唔少巴打好認同佢

我諗我重複左係佢個人態度問題好多次
應該有十鳩幾頁

其實一路有睇你地講野
不過我講既野上個post都講左
大家觀點唔同真係可以無限咁loop落去
我想講既都講左 都唔知講咩了
希望隱青可以豐富自己人生
唔好到老回望一生 班發現乜都無為自己做過野後悔

我懷疑有人根本冇睇過條片就黎comment

其實佢喺度逃避現實，用各種藉口來合理化自己，唔係逃避現實咁係乜?
真係唔明點解會有人撐佢?

呢類人反而係最容易中嗰啲乜嘢「免費旅行」幫人走水貨嗰啲囉

達哥

你冷靜啲先聽我講

呢句野第二個人講
"你葡萄人地有公屋住咪岀聲囉
明明好正經講緊人既選擇，
之後無啦啦有人跳岀黎講人地未來點點點
咁佢死左未先"

你講
"其他巴打唔知, 我洗鬼葡萄間難鬼公屋"

我講
"好酸"

你講
"一唔知有咩講就話"好酸""
<-如果我冇講兩次你點樣推呢句野出黎??
根本你呢個推論就有問題，
搞到咁撚煩，
仲要死撐

所以我覺得你應該睇錯第一個回覆係我啫
根本好小事
所以我回
"話你葡萄嗰個又唔係我"
話你知第一個講嗰個唔係我

點知你睇唔明
"又去左平行時空?"
用我講"好酸"句野論證我講過"葡萄"<-呢度已經柒咗兩次啦
"好酸"同"葡萄"係兩個字黎呀，呀生

我好後悔努力讀書同努力工作
有冇得救呀我

反而我就見呢條友乜都靠屈，仲意玩極端，非黑即白
同佢唔同意見就屈你撐隱青／反社會
唔係撐唔撐嘅問題，只係以事論事
但佢個腦只係識你一同佢唔同意見就將你打做撐隠青
又屈我地話隱青生活係高尚情操

X2，好難駁
新移民黎香港係主動唔存在被逼，但隠青某程度係被逼享用公屋，申請公屋係佢父母唔係個隠青，佢亦冇自由意志選擇出生係非公屋父母家庭，千其唔好有人講乜野咁你可以訓街唔住公屋架（仲要訓街其實未又係佔用社會資源），咁講同話你「唔仲意比父母生出黎可以即刻自殺架」冇分別。

唔係代入左佢個角色根本唔會撐佢，
吹到佢好似莊子咁撚虛無主義，
事實上言行下下都好想表達自己高於呢個社會，
句句淨係識講覺得咁樣錯咁樣唔岩，但唔識講咩先係岩

話條友看破世事真係得啖笑，
佢同社工填表都要串鳩人，人地一兩句唔合佢意就咁大反應就叫看破世事？

呢種好明顯係自卑變自大，口講唔在乎但每個舉動都係想展現自己幾咁孤芳獨嘗獨行於世

叫女朋友/老母湊你啦

點解出去做野俾人剝削，咁睇唔開

我自己接受咗社會規範，
避免有啲唔關事嘅人指指點點

其實逃避現實有咩問題
唔想面對 自然會逃避
係學校比人欺凌就唔想返學係咪逃避現實
咁工作環境唔友善所以唔想工作又係咪逃避現實
細個不斷被灌輸好多價值觀
但從來冇思考過係咪岩係咪錯

屌。有手有腳政府可以緃容佢唔撚做野就真係錯啦.....
其他人好想返工? 好想冇自由? 好想早起身?

咁點解你唔學佢地
我覺得而家的社會風氣已經唔同左
以前d人有骨氣 就算自己唔夠食都唔願意拎綜援 唔會想拎政府的福利
而家的心態係 有得拎點解唔拎
你會唔會覺得“有得拎就拎”的心態係錯

你份人工佢有份分咩？
你去坐監都有野食同住所啦
係你嘅角度係咪幸福到極致

對方立場之中我覺得
Hugo_Sanchez同超級車大炮既言論高質啲
而渣股易就似係心理防衛機制發作

點解一定要返工讀書
點解一定要對社會有貢獻
咪撚叻你咪發明D野 唔洗返工讀書 都可以有野食 有地方住 唔洗坐食山崩 做裙腳仔LO 阿死毒撚

如果佢係富2代就算唔返工佢都變左成功人仕

講到累累地本來費事澄清
不過有人quote番講法律嗰啲post,我講兩句
雖然話教唆自殺係犯法個位巴打同我立場接近
但我唔太認同用法律黎反駁
因為明明一直講開要有自己既獨立思維,但突然又好似照單全收哂d法律

用法律黎討論對錯冇意義